【期權短倉】做開short嘅大家，見而家咁多post話炒美股option賺幾多倍，有乜感覺？

講明我自己唔係專注做short,期權我仲搵緊條每月都可以有賺嘅路。但見好多討論講緊如何做美股option由幾十個上到過百個，做開short倉嘅你有乜感覺？

大賺嘅有唔少講緊otm call,倍數咁賺，見人有咁嘅盈利，而自己做相反（short）,會唔會感到不是味兒？

人類總要犯相同既錯

係要推土機前執碎銀

short只能慢火細味，同long otm爆炸性增長係兩個世界。

留言討論玩otm call嘅，個世界睇落都真係兩個世界。

我見啲人唔覺係推土機，直頭日日掘金

07-08 年大把人輸身家

少年股神係咁，成熟嘅都係咁。聽落都有啲驚，又唔好意思講咁多

其實咁樣，啲著重風險，見得多大跌長熊嘅人好似我，係漸漸會懷疑自己。我係咪應該早啲加入，可能而家細屋換大屋lu.

佢地唔止追勢，tsla一回又話繼續追long call.好瘋狂嘅感覺。

咩唔係short仲危險?

唔知有幾多可以保到利潤？30炒上300，幾多個可以keep到270？

又唔一定，睇自己如何控制。但我個point係short冇可能有long嘅爆炸力，但長做長有。

OTM call 刀仔鋸大樹幾好玩

最搵錢嘅係FD

玩得short 一定會leverage, 唔leverage 執得雞碎咁少冇人會做. 覺得自己win rate 高就越玩越大, 然後一鋪清袋

即係？

Iv一縮即賺5成感覺如何

你可以睇下而家有po討論緊做short,不一定好似你講咁

快得過long otm?

長做?通常長做長賺嘅師兄係short.

做做下都唔會單純做單頭short or long，比較多做spread，贏輸有限但贏面大，又抵消到時間值損耗。

啱呀，咁你見啲人賺得咁狂，有冇動搖?

每個禮拜都long call tesla
10倍10倍咁賺
1000鎂起家
推兩推變左10萬鎂

但上個禮拜一鋪輸鳩哂

各有前因莫羨人，每日咁多股票大升，自己又冇份，咪日日唔開心？每人承受風險唔同，我情願計到數，悶悶地贏好過刺激地輸。

好想知詳細d.

我通常小注先有大勝，注碼一大就無一半。

你每次將利潤all in?咁又係，唔係點會倍數上升?

用咩broker 比你1000美option?

先嬴一注十倍，唔得就再買
每個禮拜1000鎂咁賭

嬴左第一個10000鎂就一注落落去
升左一倍就放一半等佢升
再升多十倍先放
唔升就由1000鎂再賭過
如是者由1500->2500 果段賭到嬴左100倍

不過呢個禮拜跌到卜街 如果lp就發左
最後輸鳩哂變廢紙
都無乜好技術，只係賭同賭

買未日call, 10鎂果d價位

玩option 好似要求個保證金要好多

個個禮拜買星期五完果批？

IV爆上 輸完身家 仲要倒蝕唔計?

牛牛 3000美

做short 就係求穩定，你會失望即係呢個策略唔啱你，或者你根本唔了解自己點解要做short side

咁見人賺咁多，唔懷疑自己?錢嚟喎。

long唔會多，有錢就買，按金冇變

美股單邊市玩long，港股上落市玩short，各取其所，有咩問題?

會唔會唔服，想再lc.或掉轉lp?

死左既人唔會post出嚟

我係追求長遠穩定策略。之前唔覺唔開心，不過到今時今日，仲好多人話回調啫，未轉勢，即係其他人又會倍賺，自己on99.
感覺好難形容。

好多師兄冇咁多範數，short為主，我想問佢地

零和遊戲，睇開啲，或者short side唔啱你

輸咪入貨轉short call

唔會，我long short都做，但真係冇otm call.

風險，回報，勝率，要自己調校，做short side同時一樣可以做埋long，人地今日贏，可以將來一鋪嘔突。見過人炒牛熊買樓，但要無時無刻睇實個市，緊張到人都癲，自問這種方式唔適合自己，更加唔會羨慕。

追post睇唔明d terms
如果買期權鏈 call/put都好
唔會渣到過期 純粹炒佢個差價係叫long定short

因為好股唔怕長揸？

乜鬼期權縺？

generally 個 idea 係咁啦
但係要接貨嘅時侯都好憎

炒牛熊買到樓都算人生贏家。抵做。打工做到隻閪咁都買唔到五六百萬樓啦。

如果考慮咗大市同個股質素值得長揸，ok嘅。最怕冇考慮。

大市唔知幾時冧
我而家好多 SP 都嚴重地 ITM 左 無錢接貨(呢個自己錯

諗住short put 白銀 (SLV)
最多咪揸下貨

見過你其他留言，印象中你係熱愛鑽研期權策略同操作，但好少見你講點樣睇市/估市，期權只係其中一樣工具，提升睇市/估市能力更為重要，如果你係睇到行單邊，照計你都會去玩long，睇唔通個市就惟有主力玩short賺時間值

自己都在努力學習估市，共勉之

而家其他人仲賺緊，你又有乜感覺？

google la

應該Short

Spread?

我咪就係覺得經濟差但升市係泡沫，泡到而家係好大嘅泡沫，冇理由入去。
期權我仲鑽研緊 而家加入咗技術分析成分，你講行單邊我都會賺，希望有成果啦。不過未行，又點知會行單邊？係咪？
如果講睇市，最易睇係長線，我都買咗啲傳統股，實在太抵買。
如果俾我搞到trend following個方法，就真係收入穩定喇。

OMG,呢個要小心呀，有緣喺度相識都唔想有人有咩事。

你研究下黃金個case先。唔係話座貨有咩驚，機會成本損失都唔抵。

即係好似星期5咁
開市綠燈時
買tesla 360 末日put 幾蚊美金一張
之後10點大跌跌到375蚊左右 雖然未到價
但個陣隻put都已經升到4百幾5百美金一張
即刻放左佢 炒波幅

google過大部份都係講留到過期要點補倉個d

其實玩咩工具最緊要睇自己承受到幾大風險架姐
你做Short錯邊一樣可以輸身家甚至借錢都搞唔掂
做Long唔孖展最多咪輸個本 但你有一個希望同機會令你個本爆發上去

有人需要每月見到眼行戶口有增長 有人可以預左每個月出糧輸哂都唔影響生活
勉強無幸福 揀翻岩自己性格同現實嘅投資/機工具最緊要

9成操作都係short
心水股唔怕坐既做SP
大價/投機既做Credit Spread

跟住個勢上佢一回就開Bull Put

有時如果有極端price movement 通常會做mean reversion trade
姐係捉轉角 (小心做強勢股好易會仆街 EG. 前排TSLA)

獻下醜引下玉:

Earnings 通常做short strangle
會睇情況leg-in
eg. 近排果隻Docu咁紅
我會係佢大陽燭gap up果日開張極遠價SC (股價當時270 開330 SC)
跟住第日gap down 就會食住個勢開SP (開係主要支持位度 ~200)
ER 後就算再gap down 因為IV crush關係, 都可以50% profit taking

當然你要識睇OI大倉位, 計好expected move,
同埋諗定strike price被篤穿既救倉方法

搵錢係慢D, 無少年股神一個月1000%咁勁
但勝在夠穩定, 贏輸全部事先有數得計

呢個高質。多謝師兄

做得short耐未死一定有方法唔容許「輸身家」出現。
但熱烈討論long call otm嘅就唔多見有乜策略，都係估下邊隻股會升。

初時玩， 覺得好唔抵得，好憎自己。
但經歷多左， 跟本大家唔同世界， 交易場內，
有人發達有人破產， 人人既際遇唔同，
你唔使羨慕人， 大家都係風險既取捨，
大家都係行自己既路， 做好自己、為自己個倉負責就得。

共勉之。

鹽兄都係期權老手黎, 有興趣可以追下佢個post

咁係期權鏈？呢種咪末日long，用最少期權金博最大升幅，絕大部分日子都輸盡期權金。

我有追，仲忍唔住經常加把口，失敬失敬

謝謝

賭大細兩鋪就翻四倍，so what

佢成日回我， 幫我解悶。 做short 真係好悶。
而家我操作都幾機械式

一鋪清袋都得呢

我自己咁睇， 你想回報大， 就一定use other people money. 期權短倉係一盤生意， 做生意要擴充就要融資， 如果你自己對期權有心得， 我覺得融資look 大舊錢係擴充生意既方法之一。

當然， 前題係你有做trade log, 定好離場機制， 對於長倉發大財既朋友， 味睇下學下野。

呢個絕對同意
每日就係開住個IV scanner
逐隻做基本分析,睇下圖搵major price level
到位就開short倉
set好profit taker, alarm
就可以等收獲
個過程好似農夫播種->農作物生長->收成 呢個循環咁

我無用scanner, 我有心目中一堆股， 做泥做去都係佢地。 而家我有30 幾張option 等到期， 今個月尾有一個大結算， 有10 幾張完。

推到十萬美金都唔收下手

升市時，金比銀快
跌市時， 銀比金快

金一級級上；銀幾級幾級上
金一級級落； 銀一瀉如水銀

補多句， 尼期美匯強番， 貴金之前走勢好強， 而家似要回下氣。

我都唔係特登，不過師兄個po好多人問基本嘢，咁啱我有時間又想分享知識咪幫忙註釋下囉。

要答啲基本嘢真係好煩。有時真係幼稚園同碩士一齊上堂咁

問番d 基本野有助令自己對基礎知識更穩固。
如果知識夠穩夠通透， 對自己操作都有幫助。

期權因為Greeks 俾到佢多幾層dimension既野要學
好多人見到d delta gamma rho theta就眼訓
所以真正有心更攏時間去學
仲要自己整到一個完整既trading plan
最後又可以持續賺到錢既人少之又少

同埋香港期權個市場market depth太淺, bid-ask spread闊過阿婆個閪
莊家成日唔開價, DITM, 遠少少既Strike已經無人報價
加上commission 相對美股期權實在太貴
開一套700 spread commission 已經佔左成本~20%
一來一回無左3,40%profit
未見官先打八十大板

所以香港玩期櫂實在好唔Newbie-friendly

等我地推多些人落火坑

G持

Lm

我就唔貪心 喺自己接貨能力開倉

暫時一張sp nvda 一張aapl

接哂都得

呢幾日漲IV 賣正股換sp

介唔仲意做左咩股SP同咩strike？
咁itm 之後你諗住點？無錢接貨係指無cash要用margin黎接？

TSLA IV都好和味
IVRank成74

SP 入左價唔想接貨就roll
Roll down 或者 roll out
要注意自己計返breakeven / P&L
因為通常broker幫你roll完唔會同你mark埋你本身果張既成本/P&L

newbie未敢過大海，想喺本地學下基本功先。

俾啲網友參考下，我去到稍為明白delta, gamma,theta, vega 所謂希臘字母都玩咗一年後仲睇埋一本書至稍為明白。

所以做期權有時輸錢唔知點解係好正常嘅。

做左NET@38, ARKG@58, ARKK@94
全部18號到期 原本全部OTM
唔知點 賣屎忽or跳IFC
係唔夠cash 要用孖展接
其他正股蟹貨又唔想套現黎接
可能做不孝子問老母借
最衰都係啲戇鳩鬼佬 都唔知驚乜閪
原本個倉正股賺7000變蝕4000
未計現價接貨極大規模損失

如果做Short Put 但唔夠錢接貨其實等於做緊naked short
等於玩火
個市跌起上黎你會走都走唔切

Roll down 或者 roll out者係咩？唔係要自己手動roll下一期架咩？

Tsla 拆咗後成本 $20x 冇操作
驚買唔返

做short side Vega & Theta就係你朋友
學識好好同佢地相處

接到貨嘅話 roll 乜

佢用margin接都算naked short？

我性格岩做short 都冇計 寧願靜靜都贏都唔好輸哂

平左張sp咪得囉 你預左唔會個個星期都贏架

大概知自己接到幾多貨啦 就算margin

講堅如果唔想接貨呢

ching玩d穩陣既好d wor
我覺得而家拆左既aapl幾好，只做weekly
me新手

Roll 倉囉
但係roll 完再向錯方向行多咗

其實做short 回報都好撚高（10-30%一年左右 我就覺得夠哂）

呢啲就係未諗清楚乜嘢係short put而做嘅結果。
你怪啲鬼佬，你唔諗下可能本身就係有心裝你。

照計broker如果計埋margin都唔夠錢接貨既話係唔會俾你賣張sp架，所以d人話唔夠錢接貨意思係唔夠cash接？

3 4 月果陣肥到傻

通常做short put 係計Cash secured put
用margin 接既話你預大跌市broker一定會減你margin level
接完貨果刻你可能仲有足夠margin
但跌多1,2個%隨時就被人call margin 補唔切錢就斬倉

咁係咪平左佢好d呢？下次再黎過

係咁意思
但係唔好用盡margin 除非你本身有錢補倉

接貨
做sc 坐到比人call

咁最盡用幾多margin好呢？

Wheel

做5號仔wheel分分鐘wheel撚到個孫出埋世都未回本

我只係開左AAPL同AYX
AYX開成兩個月 大把時間
AAPL接都冇所謂

好難講wor
你本身有cash 喺broker 以外

一個月可以入幾多錢落account

同埋我想講有幾多margin 比你用係好難計 所以我暫時最多都係用1.5陪就算 驚驚

不過如果唔用margin d購買力黎做sp，做唔到幾多張，因為本身都渣緊正股都無咩cash淨咁應該點？

有撚人做咩
假如你$60 本 收$0.01 一個月把撚

有cash，但唔想係咁補倉驚愈補愈多

期權真係好撚正
幾十-幾百%
利申 無玩開 但ac已開

我通常到期前＄0.01 buy to close 唔會提早收翻，所以short得都當賺100％
不過揀岩股我覺得最重要

想當年我新手 qq $225
我ac 得 1 萬 一通比我開十張

但大跌 d sc唔值錢補唔到輸個d

你用邊間broker?
因為我只用IB
我會睇Excess Liquidity > (Equity with Loan Value *0.5)

下？可以做咁多倍？咁最後點？

未賣點計輸

最後qq 升

如果跌我仆街

呢度max profit 只係得100%
未必適合你

Short 得100%架咩
Long side呢

就算你月月自動expire
開倉佣金錢都蝕撚埋

Long side 你可以去美股討論區睇睇
果度成堆少年股神一個月可以1000%

好多broker 個app 都可以整
TOS 果個都唔錯

上星期五隻vvpr正股我食咗20%
之後諗如果玩option可能200

Weekly 個bid ask spread 會闊D
同埋相對Monthly 個gamma exposure比較重
投機成份較高
要睇中短期走勢好準先岩做

我做開Regular ~ 30-45 DTE
偏Theta & Vega exposure 多D

師兄呢兩日D SP點?

自從聽美股區有位ching解釋之後，我開始覺得buy and hold good equity + 得閒short call 好似好d ，雖則我做short都做得好簡單冇用盡short既 potential (即係好似ching咁) ，但我又懶得研究

呢兩日先開

靚位開SP
我驚會再插, 只敢開Bull Put

我$471 賣nvda
開一星期 $465 sp 收$14

本身正股個成本 $461

Buy & Hold 呢個分分鐘仲悶過做short side
但又係一種坐定定賺錢既方法
開covered short call 大牛市未必跑得贏 Buy & hold
要識揀位開
唔好好似坊間教你既每月第一日就開,月尾平倉

其實買美股你夠定力唔出出入入
已經贏左好多人

都平過你本身個cost basis既

我就覺得納Dee 要盤整一排
唔會再大棍上

只要iv keep 住高就fatfat

盤整呢D悶市就係我地Short Side全面進場既時候

玩short 計啱睇錯邊 接到貨嘅上限

配合TA, 揀優質股做short 一定坐得返上黎

無錯, 基本上你做足功夫開Short倉
就唔會panic 亂出入

通常D人屌玩期權short 玩到破產既人都係因為貪心玩太大倉
無計到Worst case scenario 要全接哂部貨/ 交貨起上黎
原來自己唔夠錢/唔夠貨
咁就輸左間廠

其實美式期權可以中間行使，咁同一行使價，一張遠期一張末日比較，反正都要接貨 (假設對家long put 會肯蝕時間值響中間未到期行使)，咁做short put 嘅做遠啲日子收多啲錢，係咪好過每個星期開末日short？

定券商其實係咪唔理你long side 對家係邊個，總之到價當晚就要你接貨？(so far touch wood 未駛接貨)

如果時間太長 淨縮iv食到大餐既話我通常就唔博既
揀股做short既玩開多數都係玩個幾隻 低波動性

呢樣係
你計下末日Short 同Regular Expiry 既Short 既Extrinsic Value就會明
如果唔明既話可以參考末日Short界權威石村長 (美股區KOL)
但so far我做左咁耐SP 未試過俾人提早行使
想賺個快錢都咁難

通常提早行使既會係SC, 因為如果派息>Premium提早行使會有賺
Option 行使係睇你既對手, 唔關券商事
對手唔行使的話你張SP 就算到期結算前深入價內都無野

$0.01 buy to close巴打食咁盡

SP做廢老股實無死

如果係我就會
1. 等反彈& 到期前幾日先平倉
2. roll 落幾格
3. roll 遠多個月
4. 開short call , 收期權金令到Short put 果邊輸少d

我果幾張short put 都係咁救倉
咁多位巴打有冇咩意見/提議

btw

NET, ARKG, ARKK option 個 bid ask price 咁闊
巴打你又唔諗住接貨
本身就唔應該short put 佢地？

剩係bid ask 都食你10% 價

有人賺就有人蝕 你又見唔見到d人蝕？

大家都唔使瞓，睇嚟生理時鐘跟美國

由鬱金香泡沫開始已經知。我初學期權仲諗得好完美，諗住下次牛三就用期指或期權大賺一筆。結果到今日都冇出過手。

每星期到期，一個月四次，一定多過一個月到期，一個月一次。唔係？？？

未接貨就做4風險極大轉頭一日彈返上去輪到sc食屎
我自己會做1+2 ，因為roll遠幾個月靈活性冇咁好

要入價內比較多至被行使，入少少機會被行使好細，提早行使buyer冇著數。
被提早行使係有機會，非一定。

唔一定要食晒100％，賺到一半食一半，再roll可能仲好。

容許你處於風險未必係好事，賭場亦希望人客個個月去，唔希望玩完一次之後冇能力再去。

尼個Target do able.

而家5號仔iv高咗。變成有肉食，真係諷刺

小弟愚見， 唔好sp 阿媽都知既強勢股， 特別有特別事件之後（ 如拆股）。

你有沒有留意蘋果ceo 賣左股份？ 蘋果有沒有得升？ 相信有機會， 但會唔會有日轉角？

強勢股一直45 度當然爽， 如果轉角你要識收手， 唔好收到成手貨。

而家睇就係，佢未係廢老股之前，大家都唔知佢係廢老股。

我要訓架， 唔夠訓個人好辛苦

係，我都試過sp加sc,你估佢唔升佢就升俾你睇，仲升到爆炸。就係6月嘅騰訊。搞到我退隱咗幾星期。

而家睇牛熊做唔係咁易

好多人sp係基於好股唔怕座嘅心理，其實同貴貴都追，最多投機變投資一樣

而家係罕見嘅板塊分割，亦証明資金過份睇淡舊經濟，盲目流入新經濟。

我唔識你買既美股，
但美股（特別科技股）
現在極度不建議roll 倉。
美股現水平非常高。
roll 倉如果遇大調整， 真係夠死。
18 號到期好近， 好難報仇。
我自己做開係斬左去止損既。

頭盔：
你果埋野我真係唔熟， 如果你熟佢基本面好，
股價低估不妨參考上面位師兄。

有做功課就知
SC + LP 佢同東亞賺唔少🤭
你明白銀行業務pack 住後面既資產，
其實就會預視到佢地唔荒好。
不過而家尼個位我唔搞lo, 隨時暴力反彈。

慘過高追， 等到期已經輸爆倉

所以唔可以用教科書既睇法睇，教科書話牛市係整體上升。 而家都唔係

我呢兩個月sp佢，好少，當參與下話題。而家33元應該極接近底部。

就係估唔到至好玩。
我覺得時勢做就大戶喺今次收割，升咗十幾年都冇收割好唔合理，今次就係機會。

而家見到入場炒科技既人都心雄。

股票好低殘你叫人買俾人話戇居仔。升到癲叫人唔好買又俾人話戇居仔。做戇居仔都好多年

從來市場都係盈虧論英雄

接左貨先做返本身sp 嘅價係冇所謂
但naked sc好似zm上之直接高開爆倉都似

西班牙啲蠻牛同大嶼山啲黃牛唔同，去到西班牙都唔小心咁玩乜都死

咁大家會唔會做慣short,覺得long或者future正股呢啲唔慣做？

香討睇過下好似部分人有啲執著，或者話做慣食時間值，食iv收縮，好抗拒其他方法，死都唔long,好似侮辱咗佢咁。

你就咁short? 基本都會做 spread 做iron condor啦 點會做唔慣

我有時會future + 張反方向long 對沖。
樣樣方法都有優劣， 最緊要你岩用。

唔係我，以前我睇香討有啲人short恆指期權，搬來搬去好狼狽，話語之間佢地似乎覺得咁做先至叫正確，如果有人話做下debit spread食下走勢佢地似乎好不屑。

唔做 spread 美股呢啲大調整點頂

兩三年做hk stock option,hsi/hhi long call long put都贏過一球，之後輸9哂仲要奶左思覺失調，拎左傷殘津貼接近兩年

嘩咁大鑊。唔關事嘅，腦嘅化學問題。祝師兄以後快快樂樂，健健康康。

spread最啱兼職用，唔使心慌慌，有晒max profit loss.

當時係咁嘅，應該一年前，港股波幅都大，有師兄sc sp遠價恆指期權，佢搬得好快，不求一次食得多但求食十幾點但食得密。

跟佢學嘅人就論盡，有人輸心態，有人手唔夠快，總係嗌晒救命。

不過唔見佢地有其他方法，仍然追求搬得快，到月尾時間消耗快。我奇怪好似太唔變通。

聽過人做，自己未試過，如果有巴打想做期貨，我諗都加啲保護性long好，否則上得山多終遇虎

小弟開咗IB，諗住試下玩美股Options。

想問SC如果被行使又無貨喺手，係會點settle？

叫你買股票賠

你個position 會變Short 100 股 @Mkt price

見有人問做SC 篤穿左點算好

其實都唔洗驚既

首先你開得SC 就Presume你係Bearish Bias

姐係隻股會跌

咁點算好呢

如果你堅持自己睇法認為隻股仍然會跌既

可以由佢expire 結算

咁你宜家就會有一個Net short 100 股 @市價既position

計好cost basis 預計隻股真係轉向跌喇，會跌到咩位

咁就等佢開咗跌既時候

開張 ATM / ITM 既 SP

目標係想佢到期果時跌入Strike Price 做Assignment

咁你宜家既Position 就會變0，姐係平左倉。

Cost basis 同做Wheel 一樣計法，只係方向相反

所以我地會叫Reverse Wheel

同估計中都差唔多。thx

咁假設我acc 係夠usd cash買呢100股，而我又無特別比咩instruction 佢，係咪佢都仍然只會幫我short 倉settle 張call就算，唔會進一步幫我現金settle 埋呢個short 倉？

明解

推土機你係講short定long嗰班？

即係short put拎貨 還short call?

naked short 個班

唔會 因為呢個係另一個獨立既新倉位來
佢唔會幫你做決定的

加入討論，反而我唔識short，主力做Long Call

我一直以為你講高追股票/long call嗰班。

美股係自動會咁樣？到期日會short call自動變short股票？定係margin戶口會咁？

竟然係睇淡做sc升入咗價而最後由sp解決，真係諗唔到。

好勁

你通常會放幾多錢call？
你通常call幾遠？
仲有冇邊隻股票值得call？

我有係自己POST有解釋⋯
每次CALL既金額數量唔同
有都有分重倉定輕試
基本重倉都會CALL 10萬
暫時最重倉係AAPL call左70幾萬
等緊聽日開市

仲有重倉 NIO &

wow,三叔，唔矛盾咩？呢度嘅玩法同你相反。

既然你入我個post,咁我問你，以前冇玩股，係咪有各類賭博？你唔似只係玩咗幾個月。

我個人開放討論嘅，認為long otm有計仔嘅大家討論下，聽者一定有得著

無接觸開任何賭博，都係開左牛牛160日，頭60日做觀察。之後先慢慢開始學買正股，近一個月停左晚市，就變左晚晚買。應該股齡60日左右。

我都想研究下Corved Put，因為怕之後餐廳忙番無時間睇實。

我主要係跟大莊一齊賭ER，如果要秒買秒賣就睇線圖等等

我反而唔夠膽做廢老股 (eg: T, KO..)，一來iv低冇乜肉食，做近價d又驚入左價接貨有排都甩唔到手，d錢“紮“住。
我咁樣諗有冇錯呢？

意思係例如
sc $20
升到21
就sp $20?

玩long要睇得幾準下
唔係蝕埋都唔夠賺
尤其冇乜本既人

我有個執著 就係唔敢long call

牛反而冇問題

有人會咁諗
Wheel 廢老股
1.低價SP入貨坐
2.收息
3.出大陽燭果日就開SC

Rinse and repeat
係要預筆錢黎坐
如果要炒波幅既做Long會靈活D

其實我覺得反而輕鬆過買正股，之前正股要睇得好準幾賺幾蚊。如果習慣左分析ER再分析大盤入面既期權分佈，我覺得唔蝕唔難，賺小小都好易，但賺到十倍就真係睇你個人心理壓力，當每秒都跳緊幾萬時，個心跳到就快跌出黎

個股千奇唔好玩命

點都好啦。我建議long 開嘅睇下short點做，對long冇概念嘅朋友都留意下long點玩。

其實long 係單邊市最易，每種方法都有合適嘅日子，想全面要識唔同嘅策略。

搞事Wo

計Cost Basis 好重要
正如你做Wheel
都唔會開一個低過你成本價既Strike一樣道理

用返你個例子
可能SC 20 成本19
就算升到21 你真正P&L其實係0 ，即係打和
所以呢個moment就算你開ATM 21SP 都已經有賺

但option會到期
橫行一段時間 時間值都無埋
所以真係唔識玩long
Short賺有限但至少拎左錢先
見唔對路平倉都唔會蝕
有冇咩心得

收到，我Short唔明會入黎請教下
但你地Sell Put會用支持位去買定係會睇啲咩數據去揀？

學到野

True.

做Long 做Short其實無乜所謂
捉到魚既就係好貓
最緊要搵到最適合自己既玩法

我剛剛接觸期權都係炒即市末日Long
贏多輸都多 出出入入發覺節奏太急唔岩自己
所以慢慢學習做對家做Short
舒服好多 賺錢都穩定左
唔會一晚大富大貴
但一定餓你唔死
最緊要做好Risk Management

Why not both

慢慢汁比較快

你sp 係咪唔會接貨 只會平左佢？

係咪感覺好似同人捉棋咁
你有張良計
我有過牆梯

這就是option. 😇

通常做得SP就唔驚接貨
除非大市跌到閪冧咁
或者你覺得隻股基本面有改變
或者你想留返多D margin做其他股
咁我就會睇下Roll down/ Roll out

咁不如正股或期貨

short 只要個穩定 唔大上大落就short 最好 賺少

個市大上大落short就輸多，
.如果本多 我會揀short 賺少 穩定咁刷錢

大家鍾意short 近啲定遠啲？定要計數先知邊個扺？

我每星期造short賺幾千 已經好心足

我今日都奇怪，仲未有LC好手入嚟問候？可能啲話題太悶，佢地冇興趣。

三叔係有趣嘅人，唔係搞事嘅。

近定遠是風險取捨既問題。

可能short 太悶無人仲意玩。

仲有樣唔明
假設唔好彩個價落返19
咁咪即係要21接貨？
雖然期權金個度計返又唔係坐好多

係 好似刷錢咁 跟住知足就夠
你係short一星期咁？ 定係幾個星期

「穩定」是重點

近要調單，但iv豐富啲

有時唔知short 近好定遠好

每個月short 一個價賺一蚊，定short 五個月後short 同一個價賺5蚊好，好似遠期風險低啲？

橫行唔掂，唔橫行咪掂囉

愈遠不可知既事愈多， 風險愈大。
人地比得錢你，就係要你食個風險。

五個月咩事都可以發生
一星期 有限時間 風險控制到

睇你睇睇

我真心入黎學野

Ic, 有時諗遠啲賺多錢，變相接貨個成本都低啲，又好似唔係咁岩

我泥學野咋

等我引用前人一句，期權嘅世界，升跌機會均等，所以長線嚟講，時間值會構成好大影響。

到期日前，股價可以升亦可以跌，引伸波幅可以升亦可以跌，唯獨時間係單向。

不過搵啱時機，long就會產生爆炸力，亦因此不時有做short嘅朋友瀨嘢。

long short call put, 四大操作，缺一不可。

睇你個標的， 如果你隻野睇遠既， 可以做長d。

做Short 要計好Cost Basis
用返你個例子：
SC20 收1蚊
當股價21，開左ATM SP 21 收1蚊

所以正股P&L 係Short 100@20, Long 100 @21 = -1蚊
期權金收 +2蚊
Total P&L 係+1蚊

所以你一開21ATM SP之後你就Locked in Profit
個股價再跌到0都唔關你事。

知音人

當個本愈大果時
你可承受風險既能力就會愈低
所以穩定係首要目標

1萬本既玩法 同100萬本既玩法 已經係兩個世界

係最後一句唔明
你講既前提係個價唔會跌返去20以下
到期個陣如果跌到去返19
Sc20變otm
Sp 21 變Itm 接貨
係咪照坐 做sc等比人call走？

ching唔好咁講，我新手傻散，好多觀念都唔岩，多謝提醒

同埋要考慮Theta Decay sweet spot
五個月即係 ~ 150DTE
你開條Option Chain 睇睇佢既Theta
比較下即月 ~ 30 DTE 既Theta

姐係每日假設股價&IV其他Greek不變下
你會Generate到既unrealised P&L
就會Get個概念

因為我假設左你SC 20 入左價
Assigned 100 net short position
之後先開SP

唔係未take assignment 就開SP

咁樣會唔會明白點？

保持穩定算啦

手續費唔係offset左？

long嘅話一次過long幾個月會平過逐月long,30日嘅每日theta多過150日。

但我計埋打和點，sp近月打和點近，唔想，唯有sp三個月，收多啲錢，接貨價都抵啲

尼期唔好太進取， d 納斯達克股好大波動， 隨時央及池魚。

明喇唔該

做Short 最雞碎我諗都會有10-20%
講緊已經係極保守玩法

一萬本玩當然係雞碎
你試下100萬本玩
到價就平倉收手 唔一定要hold to expiry 賺盡
剩低既留俾其他人賺埋佢
個感覺就會係度
穩定咁賺monthly income
就滿足了

觀念應該差唔多， 但風險係新手同老鳥既分野。
我都係初心者， 相比n 年前， 自己睇風險睇重左。

睇風險重左唔代表保守左， 而係會擇時而做。
控制好個注碼， 市場大部分時間都係悶悶的，
要進取既時間可能只有約20% 時間， 選中尼個
時間點， 你將會獲得很大回報。

Leverage 就一定要做， 但要摘時。
永遠都要留一口係手， 永遠！

我做Long都係一樣概念，止賺比人賺後面。
SP係咪都可以早啲平倉？唔洗一定要等到到期？
到期之後係咪牛牛就會幫你自動平倉賺錢？定要人手操作，真心唔識想問問

穩定賺到係一個Art

可以自動平， 提早平。
我唔知牛牛， 用IB 可以set target. 不過我係人手撚。

晒氣....人人都覺得自己玩得掂volatility, 之後就爆倉. 錢係你既, 你自己諗啦.

同你Long 出場方法一樣
Long 開倉 Buy to Open 平倉 Sell to Close
Short 開倉 Sell to Open 平倉 Buy to Close

一樣可以Set定限價單到價自動平倉

你岩呀
連寫書教人玩Short Option個作者
早兩年都因為Over leverage 咁short natural gas 爆左倉
賠幾十億

leverage雙面刃黎
識點用就如虎添翼
唔識用就玩火自焚

但sell put 拖到最後過期會點？都會自動賺錢定變廢紙？

你一開倉果刻就已經入左你袋
因為你賣貨俾人 人地同你買
正如你Long開倉 你Cash都會即刻少左

SP 到期唔入價 你就袋哂期權金
但你想提早平倉就要撳錢去買返張Put

所以over leverage 永遠要留一手， 果一手就係打去財仔可以即時幫到你fully covered

大師明白了

利申
我自己玩通常唔會做leverage
IB 可以成個Portfolio同你計margin
所以margin quota比較寬鬆

Excess Liquidity > Equity with Loan Value*0.5

我會咁樣做標準留半倉Margin cushion

財不入急門
有錢唔怕咪慢慢賺

想問下美股options盤後先入價，SP係咪都要食貨？
例：行使價100，收市102，盤後98

財仔我無乜經驗
暫時對自己個要求係唔需要借錢Sustain到自己
唯有賺少D 開少D槓桿 Max Drawdown就自然會細D

客咩氣
有興趣一齊拉多D人入火坑
期權始終比較冷門
尤其做Short side
所以難得遇到同道中人
可以話係瀕危動物黎

試過俾exchange / broker 喪加margin 就包你唔會咁講

咁係佢short既underlying本身風險高 short tesla 同short tsm已經好唔同

我覺得SP其實好穩定，我一開始都係想研究SP先
但個市近來都大起大落，BC/BP吸引好多，所以轉左去研究先。反而SP真係好少人玩，想請教同交流都有難度。
但SC我自己唔會掂

無錯
做Short其中一個Risk Management criteria 係要揀Underlying

所以基本分析一定唔可以偷懶
另外我只會做股票SP
因為好公司長遠黎講一定會賺錢Generate 到價值出來
大Trend一定係Bullish
你點坐都會返到家鄉
所以一定要識揀「好」公司

指數/商品既Short 係另一種玩法

sorry 唔係好明
我用cs ＄0.65 一張

岩呀 宜家個市極之Volatile
Vix點跌都跌唔返落20下面
做Long就算要俾貴期權金
因為個價郁得夠快夠多
都會易賺到錢

大家點睇inverse etf

仲想問下 唔好意思
Assigned 100 net short position先開sp
唔係應該要係即刻入貨補倉架咩？
咁點等atm sp 到期take assignment去平sc?
如果補完倉而再sp ，咁咪一樣要接貨?

我好耐之前有研究過做inverse ETF 既Reverse Wheel
有時間我開個Post同大家分享下

當你take assignment果一刻
你係做緊沽空動作
數量係100股 per option
價錢係SC結算日既市價

因為你無貨係手
所以要用市價向出面「借」100股來出貨俾人
所以你個net short position 係要俾息的
同直接股票沽空一樣

而補倉呢個動作就由SP ITM option幫你做
中間既時間每日計息
我用IB黎做 息口好低
一手300股價既貨做成個月都係收幾蚊港紙
所以可以唔理

今次真係明
支牛d息好似都唔係好高

有冇咩傳統股推介下

搞清楚：
經濟同個市係兩件事

想講既係， 永遠留退路比自己。

leverage 埋果d 仲好玩

大家好，我都好有興趣知多啲SHORT OPTION架野。

好似SQQQ呢類反向ETF，由三月大跌市後就不斷回落。
其實算唔算比起SC個股更加穩定安全呢？

Leverage short etf 長線必敗
但佢顛上泥你可以傾家蕩產

分析框架係有冇股太貴太平。而家係經濟乜嘢階段。長線睇呢啲相對易睇。

太貴嘅係科網，太平嘅係零售。太貴嘅係美股，太平嘅係港股。我自己有入啲香港零售，sp中資石油

如果一隻股超跌，雖然佢前景唔係超靚，但只要返去接近疫情前已經大賺。

以前冇無限QE,好似好唔同，但諗清個情形，無限QE將整個市場抬高，股市會托住，不過錢一樣不平衡，大量流入新經濟，相對舊經濟被忽略。

新舊經濟嘅不平衡終於會均衡。

QE都唔會永遠無限增加。

好似上星期四五回調架情況？
咁weekly LP係唔係無咩肉食呢？

利申：新手咩都唔識，LP左SQQQ年尾15 PUT

咦， 我都有類似部署🤭

個市其實係強者公司做代表， 個經濟係整個社會。
個市係一堆， 少數經營成功既公司做代表， 但整個社會係多樣好多。

Weekly LP SQQQ? 咁短身都係睇技術Je.
如果要LP 年尾， 我會睇多陣個市會唔會有一個較深度既調整先， 因為佢而家如果落， 都可以彈得幾高， 當然， 你long limited loss Je.

如果睇跌，short sell之後等跌平倉係咪簡單過開一個SP?
SP嘅作用係收期權金降持貨成本，如果調頭升唔係輸咁多？

多謝CHING賜教

無知一問
美股期權係咪都係一股一股咁買？

係點做法?
留名學野

一張100股做單位

沽股票期貨類似沽期指，升跌無限，可以話簡單，其實唔同於sp食時間值嘅概念。

無錯
沽空最簡單方法當然係直接買返正股來平倉

我舉用Short ITM Put 來代替直接平倉只係其中一個方法
好處就係你可以收多筆期權金
多啲leeway 俾你走棧
你唔需要睇得好準佢跌幾多/跌幾耐
唯一需要既就係股價到期日前要hit 中strike price
順利接返100股來平倉

壞處就係你Short 正股要計息
同埋有股價係到期日前轉勢向上升過你SP strike既風險
咁如果股價轉勢掉頭走, 即係代表你一開始對佢既睇法原來錯左
呢個時候就要認錯同埋守好紀律止蝕離場

呢個微妙的balance 連我都還在摸索中

你長遠睇好QQQ的話
LP SQQQ 都係可行的做法

強者入面如果集中小數強贏晒，多數強要輸，咁其實都會回歸均衡。

標普500中，495:5
美股中，道指：納指
港股中，全部：ATMX
FAANG中，FANG:A

所以市同經濟脫節

Sp十隻自己揀既股 +LP遠期指數打包護倉都係一種玩法
通常SP 個股IV又高少少

巴打呢招sp itm 草船借箭 學到野

多謝師兄賜教
性格問題，naked short call係我唔會試嘅選擇
short put我都係預100%cash cover

我係諗如果錯邊其實係咪早啲斬會好啲

我都好少會做Naked Short Call
特別係美股長期大牛市況下咁玩隨時比Short Put危險好多倍

做得通常都係特殊情況
好似我之前Share過既Short Strangle for Earnings Play
我會睇價黎Leg-in, 佢出大陽燭先就會開Short Call先, 如此類推
咁就可以肯定起碼會有Vega 企係你果邊先
就會佢真係篤穿你SC Strike
IV Crush 都幫你檔左一大劍

多謝師兄分享，我都有sp docu 渡過earnings 原來可以做short strangle 食埋sc, 長知識

Long 扑中就唔係碎銀，short 真係折墮，為左嗰少少 option premium警到仆街

可以做spread

It’s a gay term meaning fuck your ass (好似係）, but that simply means OTM options expired within the week. You can google why it’s called FD thou

期權我仲搵緊條每月都可以有賺嘅路

-魯迅

個倉有幾百萬點會玩侬啲
最多都係拎幾千出嚟過手癮

最近睇開鹽兄個po, 而家又多埋呢個po 學左好多野，感謝各位
我都係開始接觸左2個幾月，開頭做long，大上大落先贏少少，之後轉sp 為主，悶悶地贏。都想係三叔學下佢long既技巧

不如開個tg gp?

次次我都心臟病咁⋯⋯聽日你買張 PTON 918 100C再講

正股pton 前幾日大跌期間止賺左，918 100c 高位回落50% 你甘忍得手唔賣，佩服🙏 聽晚搵位入

77果時不停溝，星期五執左好多平貨

新手lm學野
最近先開始玩short，無錢做short secured put
做左幾禮拜spy put credit spread，20幾30% gain
跟住上個禮拜一鋪清袋

太早止賺同太早止蝕都係一個問題黎

30% 就止賺
賺埋唔夠蝕？

一句話可以總結做short , 賺粒糖 輸間廠, 除非你係莊

Short Put 你以為係做強股？
大路咁諗：
1. Short Put 睇好
2. 緊係trend following 捉住隻強股
3. 佢就算回都可以接貨， 強勢野唔驚

現實係：
1. 強股一直SP 賺Premium 唔及供股升得爽
2. 強股都會調整， 都會調頭
3. 強股轉角就

所以我既sp 操作係：
1. 基本面唔差既股票， 好既更佳
2. 低殘升唔郁既股/ 處於整固階段
3. 佢既轉角係向上
4. 下跌空間可預算 / 有限既股

做short 就係做莊

2個premium太少點做得落

我唔知你既少係幾多， 我自己就strike cost 既1%+ / month 我都覺得值得做

所以ching建議sp啲傳統股？銀行股？etc. KO, BAC?

討論區學到嘢就最好啦，口水戰就浪費時間喇。大家貢獻自己所知嘅部分，知識唔同錢，知識可以人人都有，越來越多。

能夠吸引有水平嘅師兄發言都係我嘅榮幸。

好多實戰方法真係開眼界，偷咗橋可以出本書搵錢

short要控制風險要有技巧，唔單止普通人所知嘅幾多％止蝕，所以short睇落風險比較大。但事實上不少基金專食時間值。

做seller見越多人long會越開心，隻option貴貴都有人long, fat fat lu.

我一向都唔比Symbol, 不過你問到Symbol 我可以比d 睇法你.
KO 黎講佢個差價都幾大，我有渣過佢正股，無用佢做option.
銀行股要小心，美國銀行我唔熟，我唔會做。香港銀行唔多唔少都樓宇按揭既業務，你引申睇番香港既房地產，你如果同我講仲有得升既話，我會說服唔到大腦，當然，市場唔一定係大腦決定，但我唔會take 尼個risk 。

講番正題，SP d 咩，我自己係美股有Short 個股，但無咩點Short 科投股，我用「無咩」，因為我有Short 一隻，係IPO 果時買落100 股，just for fun 既科技股，但佢都幾藍燈籠，所以我Keep 佢係個倉比我get inform 個科技股既節奏，所以我用佢玩長命極遠Short Call，所以我唔會話完全無，有100 股咁大把。

至於我個Short Put倉入面主要係美國ETF 同港股。美國個市好多可以升既好股，但有d 係值得Buy and Hold. 但尼個post 係講緊Short option, 我集中講番Short option. 我認為，美國科技股對於option seller 黎講，要好大risk....risk 唔一定係睇佢跌，而係好大既不確定因素。所以我無點掂，反而ETF 比較大路同多樣化，我摸節奏比較準。

而港股，個個都話佢廢，升唔起，垃圾。個股而言，絕對係，但好多港股（大陸股票） 其實有一定支持者，下跌空間有限，而且有部份更加係襲斷中國市場既股票，收皮空間有限，我個人會將SP 放係尼度多過放係美國。

之前我有個想法，就係將每個星期既option 操作都集合放係 patron

我初初玩，有晚六點幾期指急跌幾百點，我有short put hsi，當時未有期權夜市，我捱到第二朝九點三，等佢開市，一開就long put, 而個ask價永遠高過我個開價。我一路跟佢升，某個位終於成交，一個鐘後隻lp跌咗一半，我又發現大勢已去，平倉離場。

諷刺嘅係，其實我係有保護嘅short put.只係當時以為即刻long put可以補回損失，同人鬥搶。

我地喺師兄成為名人之前率先睇晒啲操作，免費教學。

呢啲唔係睇一兩次，有走勢嘅你見向下可以bear call spread, 唔使食儘利潤，再跌又roll down.
累積起來就有利潤。

無教過你野wo....我靜係上黎R 水吹。

我而家會做一啲簡單spread ，錯方向就止蝕，以前做到好複雜，lp擺耐咗蝕咗時間又sc,佢爆上又lc,以為自己「救緊倉」其實只係「泥漿摔角」

講開草船借箭，有一招博升嘅，sp願意入貨嘅價位，用收入lc otm,不在意賺權利金，而係博佢升，如果跌就入貨，用嚟投機幾好。

yes, 唔好打算救倉，做得Short 要救倉就應該個價飛得好遠。
斬左佢好過，做Short 勝率高打左佢好快賺得番。

要心領神會，好多嘢各師兄覺得好簡單日日做緊。對唔識嘅人就係一條財路。

簡單就是美
最賺錢就係交易平台

比個scenario討論下
假設今日係星期一，我預測隻正股去到下星期尾都唔會跌多過15%。咁我就想short put （如果唔好彩被assigned就當係做wheel）。

咁其實short今個星期五然後等expire好d定係short下星期五再睇情況平倉好d呢？

手續費係要俾架喇，㩒下掣就賺錢，唔散返啲財出去點啱數呀？

做複雜combo
一律建議用Firstrade
0佣任你點玩都得

你可以睇睇唔同DTE既Gamma
你做Short Put姐係Short緊Gamma
Gamma一郁會好傷

研究完睇下會唔會明白

三叔公已經賺一倍

我LMT入唔到吖

新手問題想問一問

想請問點計如果做SHORT SIDE 點樣可以賣到幾多張?
LONG SIDE就簡簡單單計完PREMIUM就得
SHORT又點計呢?

Cash secured Put = Strike price * 100
你用Margin power開就另計

雖然同樣做option,不過唔同策略就等於唔同生意模式。

option奇妙在於可以製作成不同風險回報組合，好波動嘅股票可以令佢變低波動，好慢嘅股票可以快上快落。

用唔同嘅策略好睇個人，例如唔會做開成衣走去做晶片。咁晶片賺多定成衣賺多？唔係咁簡單答。

表面睇都係long short call put,但背後嘅方法同理念可以差好遠。

有無話計到開孖既話其實SHORT到最多幾多張嫁?

同埋請問正常我個倉既資產凈值唔夠維持保證金就會爆 但點解SHORT好似開得咁少張咁既? 因為要留錢比人行權?

唔該師兄

你不如CAP張圖黎睇下?
主要睇NLV, Excess Liq., Maintenance Margin Requirement. etc

當我各想開2張65 SP同80既SC, 但就咁睇我應該開唔到4張?
係咪因為EXCESS LIQ. 唔夠大呢?

點樣先為之合適唔易爆呢?
因為LONG SIDE 相對比較易明 有幾多CASH就買返相對數量既LONG OPTIONS就得
新手唔係好明邊個位KICK住左開唔到咁多張 因為系統要留錢比佢上下浮動?

唔該晒

你開一張要接一手貨都要成6500USD
佢宜家俾你用Margin power 可以short 2張
但你Short真係兩張個市跌起上黎Margin Req.會提高
你會隨時爆倉的

我用IB做的同一張SP, 扣4000蚊左右Margin
所以除返開應該支牛係計你最大購買力開倉

你想開Short Strangle 的話Margin係唔需要Double
IB 既話只係扣3000蚊Margin

唔肯定支牛識唔識咁樣計Margin法

都係唔係好明short係點賺錢，有冇人可以解釋下
其實係咪即係調轉long咁玩
睇升就short put
睇跌就short call 佢老母

如果你好熟long,自然會好熟short,對面永遠有個人同你對賭，你要輸佢至贏。

首要你真係好熟。所以要先睇下基本理論。

做short 既只係收取保費幫渣長倉既人提供保障。

會short 15％咁遠？iv要超高至有肉食。

咁近兩個日子好難估計價格會喺邊

如果預咗入貨，揀個期權金夠多嘅好過。做得好似有意義啲。

油價又跌，883中海油跌到8.1，真係太抵，做咗10月份，8元short put收0.3。按金每一手只需2000。每手300元期權金就係15％

8元就算入貨，股息9.6厘，去邊度搵

反而入唔到仲覺得失咗機會囉囉聯。

只能夠話富牛sc hold你好多 buying power 你預1.6x隻正股 詳細我都唔識計 遲啲轉ib算

睇你想唔想偷雞姐 premium應該做兩次會唔多啲

唔該師兄先

岩岩問左客服話唔支持組合 全部獨立計 好唔Option-friendly

Btw 如果我資產剩值唔夠我接一張既貨 我係咪已經算開緊leverage?

個leverage level又應該點先為之合理呢？
支牛未開倉都睇唔到佢會加幾多margin call落我度 根本預唔到 定其實有得計？

新手好多問題 唔好意思

仲想問下，如果我short 咗stock options put, 到期前想鎖定profit，係咪直接long 返一張同strike 同日期嘅put 就okay 㗎喇？

以前玩指數options 就係咁，唔知美股options 係咪一模一樣。

我做左d 石油相關公司，不過唔係尼間。

差唔多原理啦。

石油需求會開始多返，22蚊call油係冇得輸不過要守啫。

我仲會睇疫情前高低位，疫情過去，返去疫情前好合理，現在比疫情前低幾成，大把上望空間。

股票要低入至入得過癮。

是。守緊食時間， 守完食價

會唔會見到價錢啱直接買？定多數用按金賺premium？將資金儘用在期權？

如果想買，但做sp可能買唔到，升咗就錯過機會。有啲股好想低位入長線持有。

用ib 會有個close position 畀你揀，但其實即係買返張咁解

想買可以直接買或做Sp 一個超價內勁短身。

獨立計咁好大獲
轉會啦

我冇做美股，不過本身期貨就係先買後沽，或先沽後買，想像唔到有第三個可能。就算好似之前講sc轉成short股票，理論上都會係long返平倉再short一次股票。

到期日如果有未平既合約會好混亂。

聽講牛牛係咁，long 倉減唔到short倉所用按金。

勁短身點解？

你預左收貨拉咁長時間佢有機會彈上去你收唔到貨味唔開心

即係做即月/ 下月， 時間極短

iv高嘅時候係咪唔適合做long side呢其實

long好易理解姐
short就，好易輸無限

咪住先，我知道long會隨著時間值下跌所以可以short黎賺期權金
但係如果突然到價，咪輸無限？

認真
轉會

新手玩SP 盡量用Cash Secured 就好
Margin Power 你開多幾次就會明
間間broker唔同計法

有得諗

Aapl佢開盤唔跌就數錢，PTON一直無賣，等穿100再賣

最好首先睇書，不過唔理解得晒嘅。就親自做下，你喺單邊市long睇唔到long嘅缺點，但原理就係long要蝕時間值。
short輸無限係好多人知啲唔知啲，由佢爆入價，識做嘅人唔會冇保護措施。

到價唔係輸無限，講返long 加 short, 係好方法。

long好似百利無一害，其實對手賣俾你，咁佢死硬？唔係，如果而家波動大，幾日行兩成，佢做short賣出咪賣貴兩成等你難啲到價囉，做short唔會輸硬。

所以long加short,一套spread,買貴咗沽返貴啲，打和條數就易做喇

今年三月有啲港股都賣貴幾倍，因為上落快，做short自然賣貴好多，long嘅覺得買得貴不過股價幾日行一大段，仲有機會，買呀。

我就係咁做long冇咗一大筆錢。

我call緊ccl
唔知你講咩

我以為你話long會蝕時間值，所以可以long 加short彌補時間損耗。
唔明就算啦。期權太多方法，要明晒好難。

我買親call就跌
買put就升

回返了，摶業績先有機會

幾十年前先哲研究期權理論，研究出一個期限內升跌機會係均等嘅。

好多人唔同意，但同時長線做期權，唔係淨係講2020年，又好多人係做non directional trading, 唔理升定跌，有人唔升唔跌賺錢，有人大升大跌賺錢。

non directional 👍🏿👍🏿👍🏿

某段時間內某種玩法會賺大錢唔奇。三月油價急跌，我做中海油long兩邊幾日賺五成。油價一日跌三成啲老行尊話聽都未聽過。

跟住繼續long 兩邊，iv大跌加上隻股回升返後幾個月冇大變化，又輸返賺嘅兩倍。

TSLA一開市short左張 918 380c
啱啱平咗收返500蚊us幫補吓正股。。。
dllm仲有幾廿蚊要追

好少見人long贏無限
亦都好少見人short輸無限
做少少基本backtest已經知
咩位short幾遠，輸既次數有幾多同realize loss幾多
有d位咩輸無限根本係幻想黎

暫時時間損耗都唔係太大
不過可能臨尾補一補short去賺時間值

新手一問，做開銀行ELI，最緊開始想用ib short put美股，係咪期權到期未到strike price個premium先會袋落我袋，定一開始已經收左？

好高質，但睇不明😂😂😂可不可以解釋下？

錢就比左你先

呢排做LONG好蝕
對中方向都冇錢賺

仲有
岩方向但iv crush

vol 縮都蝕死
Long 其實仲難玩過short

所以想做theta gang
心累
有咩書/youtube推介？

技巧係見縮先平入，要慢慢學

iv升多數係恐慌，又可能個股急升，當恐慌事件過去iv就急跌，好少即時再彈升，因為到事件平息先會跌，正如呢幾個月vix都高於去年，市場普遍認為特殊事件未過去。

你意思係專食theta?

睇書搵啲詳細啲嘅睇，有啲實戰經驗會講埋，有唔少淨係介紹個策略，使鬼睇咩。

睇隔離三叔個post就明
近期遠價，short call, 跌就食晒，升都食一半

拎黎嚇新手就work
知道點樣Delta / Gamma Hedge
Short根本唔會輸無限
幾時有見過Market Maker比因為接你地堆Long 輸無限

玩親long都輸錢咁滯

True. 就好似我未見過有人用long 賺到無限

我就係long輸左幾次就果斷轉去做short
short左3年即月，
淨係股災自斬輸過一次，係今年30%利潤

我三年前開始接觸option, 當時網上幾一面倒話short實賺long輸硬，亦有一啲例子話做short一鋪蝕幾多錢.

太多short實賺神話，好多人冇風險意識，去到大波動就有一批受害人。

因為每個月賺少少一次輸多多恐怖過逐個月輸少少，所以好多人驚咗。

每個月賺少少，short啲好鬼遠價，令人以為好安全。去到一次世紀急升急跌，按金都補唔切，就爆。

做long經常估錯方向，上落牛皮蝕時間值，玩玩下會就放棄，較少一次收皮。

真係識short,實有對沖，唔對沖要靠走得快，或者睇形勢危險唔會玩。

如果唔識，long short都會輸，個輸法唔同而已。

都唔好太老定，股市個pattern會幾年轉一次 由低波幅轉高波幅，要有方法保護。

有啲股出業績前多lc,iv抽高，一出業績iv即跌，就冇得賺。

冇保護嘅short就唔建議。

還有一點解釋short把握大於long, long要快手，睇升，唔升即止蝕。short
可以睇定啲，由你chok, 越拖越有利。

人類需要時間處理事情，又要觀察事件發展，所以short更符合人類行為模式。

問題係全部都係call咗，中方向都蝕價。。。

因為iv縮所以long call跌價?

如果做方向性投機最好做spread, 睇落好限制利潤，但長做長有。

如果lc完升咗去到某位置sc返，技巧又高啲，儘量簡單啲好啲。做多咗就知個難度

係呀，iv縮 又輸時間值

睇吓就明

如果keep住上就roll up 隻call, 否則再開基本上就已經貼市價

你要知道，option 個價唔係靜係睇個方向. ;)

磨磨下最撚煩

輸無限理論嚟嘅啫，跌多啲隨時畀人斬咗倉啦

轉broker保平安呀，組合計先用得盡啲margin㗎嘛

急升急跌好難roll.

就係咁先要焗接

係，交完學費就明晒

焗接唔驚， 我試過帳面-50%， 一樣可以用期權操作翻身 （但只賺微利， 輸左雞會成本）

今次我都係咁同自己講，唔好心急斬，接貨再慢慢磨，走得出就係寶貴經驗

我同你反轉， 我經過教訓之後， 斬貨恨左好多

正股我係，依家5%就斬
期權未把握到

我覺得要有個止蝕規則，我好耐以嚟都諗唔掂喺邊個位止蝕，期權倉位上落咁大睇落好易止蝕。但而家覺得應該諗定止蝕位先。如果你唔想接而接，就變成持股，同原先計畫唔同。

每次加嘢就係一套新策略，加上股價會調頭，加淡倉又升返，加返好倉又回落。

手上有倉就要處理，long擺得耐失時間值，我加short, short完又回頭，隻short又入價。

反而一斬咗人就安樂晒。再觀察下先，大把時間俾自己。

喺一套失敗咗嘅計畫入面糾纏，就算賺到都浪費好多時間。

除非真係好專業既炒手。

普通人做開一兩套策略最熟手，突然變其他形狀，會好困擾。

如果繼續爆上你會變咗naked sc喎
要mon實

如果爆到我聽日唔洗接貨，應該全個連燈開香檳

想問下用邊間證券行可以咁玩

支牛咁玩會食哂保證金 佢個system唔識計

哇你幾錢sp呀
咁你sc又幾錢

依家一股成本424,short call 394,
真係升到就roll up, 應該可以全身而退

巴打可唔可以講下sp 策略

你地講既roll唔太明

堅定流 玩到10萬USD仲推allin ?

你諗下，贏多一次就差唔多可以full pay買樓，你搏唔搏。

其實我用期權前最大嘅教訓就係唔止蝕，然後頂唔順斬
期權俾左一個救倉機會/方法我

我主力都係正股，期權為輔，以唔入肉為主

尼期幫個長輩救緊佢隻5 仔

想問下美股options盤後先入價，SP係咪都要食貨？
例：行使價100，收市102，盤後98
問咗幾次都冇人識答

我估係睇對方幾時exercise contract
唔似香港，香港你嘅交易對手係港交所，所以1.5%就自動行駛

買左918 130C
唔知中唔中

option唔計盤後架喎

lm
學到好多實戰野 呢到個個師兄都有料到

呢D基本野講真自己google 5分鐘都搵到答案啦
有時唔係唔想答你
只不過連google下都懶既
就唔好怪呢度巴打懶得答你

可以點救 遠價冇肉食

Covered Strangle?

美股0.01都自動行駛個喎?!

都係係d 技術位幫佢開下倉，SP / SC 都有。
要番去佢個價，如果單單SC 佢個價有排都追唔到啦。

我就係睇過有blog友話盤後都計咋.....

我有Google過但冇答案，因爲一般search到都係講交易唔係講食貨

但呢隻下跌好弱下

鳩估avg price起碼60 有排追數

點會對手係港交所？係我呀 如果我有做。

你做SHORT既
對面LONG SIDE 去到結算當日 5點半前都可以決定行權
但個結算價就唔關盤後價事
所以唔好以為岩岩好唔到價就貪便宜唔平倉
對面照行使的話你隨時會仆街
EG. 你SP TSLA 入唔到S&P果日盤中牛到仆街4XX收市
收市後爆單新聞出來入唔到S&P, 即刻暴跌
好多人照俾人行使左
個倉無啦啦負左幾萬鎂

唔緊要啦， 我機械式操作罷了

+1 港交所只是中間抽水， 唔會自己落場

尼d case 好日都唔會有， 一日就搞到你手忙腳亂

坐匯豐算好事黎 option多人玩 冇咁閪價

正解 我上面都po左link

呢個CASE就真係可以用推土機前執石仔黎笑啦

匯控行得慢，有時間走。又如果sp得近，又要食多幾手貨

實務上股票跌好難救。7月買咗股中咗伏，而家跌咗兩成，七月買嘅同時做咗套collar, 當時好抵做，sc買入價之上20％，lp買入價之下10％。

7月結算後再做collar,股價跌咗，唯有推低lp位到買入價下15％，sc買入價上10％。好過冇。到期日係10月。到時再諗。如果跌好多，冇希望，就蝕15％賣股。又可能覺得已經到低位 ，下跌空間有限，蝕15％, 而繼續低位持有。

所以我通常拎夠8-9成就平倉
夠安全
又可以開下一張

哦，咁即係正常情況下盤後價唔關我事啦，tks

岩既， 免得夜長夢多

SHORT SIDE幾時都有接貨既義務

所有在香港交易所買賣的股票期權合約會由香港交易所全資附屬公司香港聯合交易所期權結算所有限公司（期權結算所）處理結算事宜。透過責務變更，期權結算所將成為參與者在香港交易所買賣的每份期權合約的中央對手方

實有人想貪埋最後果一蚊兩蚊
結果出事
跟住就開POST 笑鳩其他人做short 係執石仔

今晚做左三叔對家
135 SC PTON

diu aapl on99

交收嘅時候，所有權利轉咗俾港交所
之所以就算short put入價都未必要接貨

美式期權結算日前既交收係對手決定
結算當日係交易所自動行使
香港計法就價內1.5%自動行使
美股計法就好似入價0.01蚊都行使

naked咁勇？

多謝指教

Premium 夠肥可以cover 到佢升上140
不過睇黎可以即日平到倉了

但一定係市場上有兩個人先開一張合約，最後搵個中間人將所有未平嘅數對上。

一係對手係market maker,一係其他參與者。

我都平咗隻call,執左850鎂

你啱，
我講實際交收情況
你講嘅係實際交易情況

same, 岩岩果野急插平哂SC
唔知3叔走哂未?

佢之前話睇95-100
嚴格執行的話應該就食咗

Suggest 新手做廢老股姐
易D上手, 坐起貨上黎無咁驚青

玩熟左就自然識自己搵高IV 股食Juicy Premium
唔通一黎就教人SP Tsla咩

睇點為之廢老啦。廢老有賺錢機會又冇所謂呀。

凡事太盡

唔會淨係做short唔做long架嘛,期權咁多組合可以用
落spread都會用到long啦,有時又可以sp+lc做草船借箭,睇位沽貨再鎖倉

Sp TSLA

PTON個IV好高下喎
但135係？

唔好笑我啦

唔係講笑
隨時SP TSLA仲穩過SP 0005

對呀，iv唔高冇肉食。可能有人想平平淡淡靜靜地贏，或者受過傷，就謹慎起來

iv係其中一個考慮因素。
另一個因素係股票處於偏貴定偏平。
佢之所以平，係因為人人覺得佢廢。
佢之所以貴，係因為人人覺得佢勁。
咁其實你覺得佢廢同勁都係好有道理，因為個個都係咁睇，冇理由錯，係咪？

U sure?

廢勁只係一念之間。

做得short就唔睇咁多呢D movement啦
唔睇IV 唔睇基本面做咩short

寫左個Post 詳細d講下可以點玩
巴打有興趣可以黎睇睇

我得一張，＄9.45走左
終於cover返之前變廢紙果d

我沽唔到咁高，等10蚊等唔到。最後7.6走

都係運氣，你又估唔到佢premiun會縮幾多。
一開波我預9.8 。不過太多經驗太高唔到價，就改下大位低少少沽

岩岩開左70SP
睇佢今晚造化

講緊premium定strike price?

請問到期日？

下月
俾佢Fing下

唔怕財報後向下插？而家個勢好弱下

如果驚的話可以開Spread
個心會定好多
65/70 咁樣

不過呢D細價股我比較鐘意直接SP
走位靈活D

option price wor

訓前都估佢會插，諗住買少少博業績有驚喜
不過發得太犀利就費事set落價走去訓
反而long put人造肉就即晚有斬獲

大家玩開option,我介紹大家睇今日（9月11日）信報畢老林《投資者日記》

唔使登入，上網站睇佢show出嚟張「美國散戶瘋狂long call」圖。就睇到2020年嘅lc名義值係過去20年最高位嘅五倍。

自己參透。

高質post

美股龍市咁滯 啲新手全倉call賺到笑 依家回調唔佢地點呢

盤後倒升，係咪業績唔錯？

beat expectations

三月都未死而家應該ok

多謝CHING上黎分享自己寶貴經驗。
我而家試緊用T黎做wheel strategy，本少(只夠5張期權)好似利潤好少，但其實計百分比，一個月都有2-4%真係好癲

當佢平均每個月2.5％，一年都30％。呢個係合理預期

無人叫你做TSLA XD>

見佢話用T做，以為係連登仔至愛

long的確係可以好爆，但個市一爆即收皮

順便都感謝埋CHING，我都有追你個POST，你提到既strategy，我都有去了解下，學到好多野

唔好玩啦，我無錢接貨架

下個熱潮可能係long put潮

正解，想睇long call爆

我傾向過夜long put
即日short call

做Short千其唔好睇Absolute P&L
要睇應該計Annualized % Return
Return on Investment (即係Hold左幾多錢黎賺幾多錢）
所以永遠唔會夠Long Call & Long Put果班幾百幾千%咁好睇咁哂命

同埋T要計埋派息

一定要做debt speard

點解？

因為naked short put,過夜風險太大
long put過夜救起上嚟心理壓力冇咁大

short唔係用嚟做即日啊。係磨磨下有利潤

講左咁耐 好似冇人講點揀strike price

見其他巴打係揀股價+- 幾% 黎做sp/sc

我就永遠望住個delta 黎short

因為delta 係可以similate % chance of in the money at expiry

首先要take assumption
升市就short put 跌市做short call 牛皮做strangle
再consistent長期咁做 機率就會企係我果邊

交流下

我個人同你一樣睇Delta 通常做1SD 既Delta Short Strike
最多會睇埋圖搵埋佢既支持阻力位，
如果同1SD Delta 吻合既話就更佳。

做過一次莊真係返唔到轉頭，
總之唔好over-size 咁做trade
大數定律一定會Favor 我果邊

我有做trade log，會清楚睇到每一日HOLD住幾多錢，手上有幾多貨，同萬一穿哂行使價要俾幾多錢接貨(雖然有幾個DTE無可能同一日接哂貨)。
我而家主要揀兩星期內既SP，儘量令每次既ROI有1%以上，所以我啲strike price都好貼，一黎唔怕接貨，二黎已經有啲expired，就算接貨成本都好低
派息方面，計緊如果專登接滿貨，收息後SC有無額外利潤

p.s.努力跟緊CHING啲期權POST

心理上未頂得順naked short
呢幾日開short都好過癮，即日縮價，磨磨下都有錢執

想接貨就搵個打和點自己樂意接，咁接貨都覺得開心冇壓力。

如果唔接貨做credit spread，我諗寧願做近啲，再砌到個max profit 同loss只係1:2左右，咁蝕一次，賺兩次回本就合理。

同埋用保力加，RSI睇高低位幾有參考價值，有啲股真係多數撞到個頂，兩個月內就回返頂以下，佢由頂回嗰吓開始做最有把握。

naked要睇到好實，尤其而家上落速度快。想睇多日都瀨嘢。有時唔係唔想走位，你想睇定啲，但睇多一日都走唔切。

ROI 1% 以上你係點1% 以上先? 年利率1%? 一日1%? 一個月1%?
我自己share 少少, 我係做一個月1% 就deal-able. 偶然有機會做到一個月2%, 係非常非常禁抵Deal...不過尼d 機會真係唔係成日有。
一個月3％+ 多數take 既risk 都大，或者係好似3 月咁大瀉先會有。
我多數係選擇比較保守既策略，配合Leverage 黎增加個回報，有d 人會選擇進取既策略，用資金控制黎減低風險。

最驚要睇到咁實既市，我個人傾向花生。

我每張期權咁計，上星期四先SP一張18/9 29蚊既，收左$28
睇黎真係無知者無畏
我調整下，咪咁貪先
我戶口有筆現金FOR接貨，暫時未有槓桿

係，所以先用long過夜
雞仔注，錯咗都唔入肉

呢排香港悶到抽筋，夜晚跟美股好好多

上星期搬隻tsla搬到人都顛

TSLA option 好貴

如果都唔係想食時間值或者睇準縮窩做就無謂短線short啦。

你似係想投機升與跌，做套credit spread, 啱方向即食唔啱方向止蝕，靠波動賺錢，都可以override theta同vega嘅不利。